# Action

Набор методов публикуемых условным сервером. По сути экшен это экземпляр какого-то класса помещенный в
шатл методом [Shuttle.addAction](Shuttle.md#method-addaction).
С точки зрения разработки это выглядит как класс, некоторые члены которого, отмечены декораторам [@method](decorators/method.md).

Не забываем про не обязательный декоратор [@action](decorators/action.md);

> На клиентской стороне на основе специальной [конфигурации](docs/ActionManifest.md) будет создан объект с таким-же интерфейсом.
> Соответственно можно будет использовать ActionClass как тип для проверки tsc. (как доставить дефинишены я еще не придумал).

```typescript
export class ActionClass {

  @context({
    defaultValue: 5,
  })
  protected factor!: number;

  @method()
  public async methodName(x: number, y: number): Promise<number> {
    return this.sum();
  }

  private sum(x: number, y: number): number {
    return (parseInt(x) + parseInt(y)) * this.factor;
  }
}
```

> Специально написал приватный метод, чтобы было понятно что к ним можно обращаться.
> Но есть ограничение на использование окружения: поля не отмеченные как контекст будут общими для всех
> нужно помечать их флагом readonly.
> К тому-же они не отправятся к клиенту, это немного подпортит контракт. 

## [@action](decorators/action.md)

Декоратор для класса экшена который позволяет настроить его поведение.



## @context

Это параметры, которые будут отправлены клиенту в момент когда он запрсит соответсвующий экшен.
Они будут доступны на клиентской стороне для чтения и изменения.
В момент вызова любого из методов, все контекстные поля с клиента будут отправлены на сервер
вместе с вызовом.


## [@method](decorators/method.md)

Таким декоратором отмечаются методы которые будут доступны для вызова на клиентской стороне.
После запуска [Shuttle.begin](docs/Shuttle.md#method-begin) для каждого такого метода будет создан [ShuttleMethodLifeCycle](docs/ShuttleMethodLifeCycle.md)
обеспечивающий весь жизненный цикл метода.

> Думаю есть смысл не делать публичных методов без @method т.к. дефинишены будут не красивыми на клиентской стороне.

> Метод должен быть асинхронным/возвращать промиз.


